美軍高機動多管火箭駐沖繩 中国軍事專家：妄想鎖島鏈

日媒消息指出，美軍計畫今年演習把M142高機動性多管火箭系統，外加一款戰術導彈，部署到具有重要戰略地位的沖繩群島，加強宮古海峽周邊東海嚴密封鎖。解放軍海軍軍事專家李杰在環球時報發表專文表示，美軍若真的實踐這一新戰術，再折騰也難鎖住島鏈。

日媒稱，由於M142高機動性多管火箭系統最大射程可達300公里，理論上只要部署在宮古海峽任何一端，就能嚴密封鎖。

李杰表示，中國的綜合實力和國防力量早已今非昔比，不僅艦船飛機早已實現「常態化」穿越島鏈，自由進入太平洋，而且有信心、有能力、有手段應對任何海上來犯之敵。

美國一些官員或智庫學者談到中國的「反介入/區域拒止」戰略時，特別是解放軍中程多用途導彈東風-21D或東風-21B時，都會面色凝重。可見對美國艦艇已產生震懾作用。

李杰指出，這次美國擬部署反艦武器到沖繩，心知肚明僅依靠日本等亞太軍事盟國，已很難對中國發揮多大威懾作用。拿日本來說，原本美國慫恿日本在宮古海峽附近部署88式、12式機動型反艦導彈，但低於200公里的射程，對於寬度達260至280公里的宮古海峽來說，必須兩端部署，否則就顯得有點勉為其難。

自由出入太平洋

又贏

抽插多D

其實和平時期戰艦自由出入有咩特別
戰時就話姐

單論自由係特權黎
對大陸黎講好撚威架喇

國內既問題借由打仗張問題輸出

呢隻野可以加GPS引導

又未宣戰梗係可以自由出入，你有本事嘅去埋美國外海都得
睇下開戰果陣仲出唔出到去丫嗱

洗乜軍艦
依家貨船乜都無都可以出入島鏈啦

部署M142 純粹屬防衛性質
屬日本 美國內政
鄰近國家無需過分反應
過分演繹 亦無權說三道四